民主黨、公民黨撐劉小麗再戰九西 認可李卓人做Plan B

2018年05月25日

民主黨、公民黨撐劉小麗再戰九西
認可李卓人做Plan B

【本報訊】遭政府DQ議席的前九龍西立法會議員劉小麗，昨晚先後與公民黨及民主黨會面，商討補選安排，兩大黨均表明支持劉小麗再披甲，出戰九西補選，假若劉一旦再遭DQ無法參選，兩黨均認為，盛傳是劉Plan B人選的工黨李卓人，是可接受及可以支持的人選。劉小麗與兩黨會面後表示，與兩黨討論順利，至於她是否已決定由李卓人做Plan B，劉稱留待適當時候回應。

記者︰呂浩然

劉小麗將於下周公佈對DQ案上訴的最終決定，政界普遍相信劉會放棄上訴，集中力量投入補選。而劉小麗昨日晚上先後與公民黨和民主黨會面，公民黨黨魁楊岳橋會面後稱，該黨與劉小麗就其DQ案上訴進展，以至將來補選的問題交換意見。

楊岳橋形容雙方作坦誠交流後，同意以民主派團結為大前提，公民黨亦支持劉小麗在補選中，再次披甲上陣的參選。

楊岳橋稱，若劉小麗再遭港府無理DQ，無法參加補選，該黨認為可以考慮由工黨李卓人作為後備人選，代表民主派出戰補選。楊岳橋又形容李卓人是民主派前輩，廣受各方尊重，相信在民主派內屬沒有爭議的人選，強調關鍵是Plan B人選要獲民主派廣泛同意和接受，相信李是民主派接受人選。

黃碧雲︰李可獲跨黨派支持

民主黨黃碧雲稱，民主黨昨晚舉行中常委舉行擴大會議，安排各人與劉小麗會面並聽取她對下次九西補選看法。黃表示，民主黨中常委通過向中委會推薦，支持劉小麗成為下次九西補選中，代表民主派出戰的首選候選人，萬一劉小麗參選時遇到障礙，又或再遭港府DQ，民主黨會支持工黨李卓人成為民主派的Plan B人選，出戰九西補選。

黃碧雲解釋，上次3.11補選民主派透過初選物色代表，但卻令人覺得民主派不夠團結，所以民主黨認為，下次九西補選需要由不同光譜的民主派政團，共同支持一人出戰，以顯示民主派大團結，而李卓人是可以信靠的人選，加上李卓人長期投身民主運動，為各方所認識，又具一定知名度，相信是能獲跨黨派所支持的人選，有助贏回議席。

黃碧雲又希望劉小麗繼續與不同的民主派政團溝通，使各方了解形勢，以爭取各方團結和支持來面對日後的補選戰。

上一則
上一則
昨晚六合彩開獎結果

下一則
下一則
大部份公僕團體確認加薪建議